[紅色資本侵略] 騰訊擬入股環球音樂 斥資近1,960億元

今次係擬入股，非收購

內文：
騰訊在音樂領域新布局，傳有意收購環球音樂集團（Universal Music Group）股權，與法國傳媒集團Vivendi磋商。路透引述消息指，原先有意夥拍騰訊的私募基金已退出談判桌，騰訊最新擬與新加坡主權基金GIC合資，爭取完成價值或逾港幣500億（約新台幣1,959億元）的交易。

環球音樂現時為全球最大唱片公司，旗下藝人包括Lady Gaga、Taylor Swift等，也擁用The Beatles歌曲版權。在香港，陳奕迅、張學友等知名歌手也是在環球唱片旗下。騰訊現時已有環球音樂在大陸境內的發行權。

今年8月，Vivendi考慮將旗下金雞母環球音樂集團擬出售約10%股權，並證實與騰訊等財團展開初步磋商，擬把環球音樂估值定為約300億歐元，騰訊集團有另外10%的購股權。

路透報導，騰訊曾與美國私募股權投資公司KKR和Hellman ＆ Friedman研究合作，惟兩家公司認為環球音樂初步估值過高，上月已退出洽購，騰訊繼而轉向與GIC和其他主權基金洽議組團收購，騰訊與該等投資者最快本月至明年1月初達成協議。

做咩唔學大陸股賣啲同股不同權俾佢地，咁想入貨，冇話要權
佢地啲垃圾股就要人跟佢，自己就買人地外國啲同權股
都唔明仲有人受佢地玩